\fvisa{BALLADEN OM THEOBALD THOR}{En man som hette Theobald Thor}
\vspace{10pt}
En man som hette Theobald Thor\\
han var en skicklig tamburmajor\\
succén han gjorde var alltid stor\\
när han snurra och svängde sin kuk.\par
\vspace{8pt}
Det var en stor kuk\\
lång, kraftig och tung\\
från dess topp till dess rot\\
var den tre, fyra fot\\
och en medelstor ryggsäck till pung.\par
\vspace{8pt}
En dag gick Theobald ut en stund\\
att gå för sig själv i en lummig lund\\
han mötte en söt liten dam med en hund\\
som fick se honom svänga sin kuk.\par
\vspace{8pt}
För de var en...\par
\vspace{8pt}
Och Theobald prova ett trick han lärt,\\
han släppte sin lem med en kraftig snärt\\
i huvet på hunden som avled tvärt\\
när han snurra och svängde sin kuk.\par
\vspace{8pt}
För de var en...\par
\vspace{8pt}
Men damen hon blev helt bestört\\
hon svor och skrek nåt oerhört\\
så det var ingen lyckad flirt\\
att snurra och svänga sin kuk.\par
\vspace{8pt}
För de var en...
\newpage
Till följd av damens arga gnäll\\
han anhölls redan samma kväll\\
och sattes i en ensam cell\\
att snurra och svänga sin kuk.\par
\vspace{8pt}
För de var en...\par
\vspace{8pt}
När målet kom i rätten opp\\
sa åklagarn det får bli stopp\\
man får ej vifta med sin snopp\\
och snurra och svänga sin kuk.\par
\vspace{8pt}
För de var en...\par
\vspace{8pt}
Men domarn' han var tolerant\\
han sa: själv gör jag likadant\\
jag tycker att det är intressant\\
att snurra och svänga min kuk.\par
\vspace{8pt}
För de var en...\par
\vspace{8pt}
Så Theobald han släpptes fri\\
och liksom domarn tycker vi\\
att män'skor de ska skita i\\
om man snurrar och svänger sin kuk.\par
\vspace{10pt}
För jag har en stor kuk\\
lång, kraftig och tung\\
från dess topp till dess rot\\
är den tre, fyra fot\\
och en fjällräven-kånken till pung.\par
\vspace{10pt}
{\footnotesize\textit{Text: Christian Engström}}
