\visa{BREV FRÅN KOLONIEN}
\vspace{10pt}
Hejsan morsan, hejsan stabben!\\
Här e' brev från älsklingsgrabben.\\
Vi har kul på kolonien,\\
vi bor 28 gangstergrabbar i en...\par
\vspace{10pt}
...stor barack med massa sängar.\\
Kan ni skicka mera pengar?\\
För det vore en god gärning\\
jag har spelat bort vartenda dugg på tärning.\par
\vspace{10pt}
Här e' roligt vill jag lova\\
fastän lite svårt att sova.\\
Killen som har sängen över mig\\
han vaknar inte han, när han behöver, nej!\par
\vspace{10pt}
Jag har tappat två framtänder\\
för jag skulle gå på händer\\
när vi lattjade charader\\
så när morsan nu får se mig får hon spader.\par
\vspace{10pt}
Uti skogen finns baciller\\
men min kompis han har piller\\
som han köpt utav en ful typ\\
och om man äter dom blir man en jättekul typ.\par
\vspace{10pt}
Jag är inte rädd för spöken\\
för min kompis, han har kröken\\
som han gjort utav potatis\\
och den säljer han i baracken nästan gratis.\\
Våran fröken är försvunnen\\
hon har dränkt sig uti brunnen\\
för en morgon blev hon galen\\
för vi släppte ut en huggorm i matsalen.\par
\vspace{10pt}
Föreståndaren han har farit\\
han blir aldrig va' han varit\\
för polisen kom och tog hand\\
om honom för en vecka sedan när vi lekte skogsbrand.\par
\vspace{10pt}
Uti skogen finns det rådjur,\\
i baracken finns det smådjur\\
och min bästa kompis Tage\\
han har en liten fickkniv inuti sin mage.\par
\vspace{10pt}
Honom ska dom operera.\\
Ja, nu vet jag inge mera.\\
Kram och kyss och hjärtligt tack sen\\
men nu ska vi ut och bränna grannbaracken!\par
\vspace{10pt}
{\footnotesize\textit{Bearbetning \& Text Cornelis Vreeswijk \\ Fritt efter Ponchielli}}
