\fvisa{DATAVISA}{Jag är helröd och helt OK}
{\footnotesize\textit{Melodi: The lumberjack song}}\par
\vspace{10pt}
Jag är helröd och är helt OK.\\
Jag jobbar hårt och jag roar mig.\par
\vspace{10pt}
Han är helröd och är helt OK.\\
Han jobbar hårt och han roar sig.\par
\vspace{10pt}
Data är ball,\\
jag kan Pascal.\\
Till FooRum vill jag gå.\\
Där träffas alla vänner\\
som är från Uppsala.\par
\vspace{10pt}
Data är ball,\\
han kan Pascal.\\
Till FooRum vill han gå.\\
Där träffas alla vänner\\
som är från Uppsala.\par
\vspace{10pt}
För han är helröd och är helt OK.\\
Han jobbar hårt och han roar sig.\par
\vspace{10pt}
Min mattebok\\
den gör mig klok.\\
Jag läser semantik.\\
Jag går på föreläsning\\
och älskar juridik.\\
\newpage
Hans mattebok\\
den gör han klok.\\
Han läser semantik\\
Han går på föreläsning\\
och älskar (\textit{förvånat}) juridik?\par
\vspace{10pt}
Men han är helröd och är helt OK.\\
Han jobbar hårt och han roar sig.\par
\vspace{10pt}
Som ekonom\\
jag blir fantom.\\
Konkurser gör mig säll.\\
Till flickor blankt jag nekar,\\
jag älskar en tabell.\par
\vspace{10pt}
(\textit{förvånad}) Som ekonom\\
han blir fantom (\textit{ursinnigt}) näääh, buuuuh!\par
\vspace{10pt}
(\textit{hurtigt}) \revrpt Men han är helröd och är helt OK.\\
Han jobbar hårt och han roar sig.\rpt\par
\vspace{10pt}
{\footnotesize\textit{Modifierad av NeNNe, dvl89, inför
    DVL Umeås 5 - års jubileum.\\ Orginalet är en
    teknologvisa från Lund.\\ (Ljusblå, KS och Umeå) har bytas mot
    (helröd, FooRum och Uppsala) för att översättas till uppländska.}}
