\fvisa{Fredmans Sång N:o 28}{Movitz skulle bli Student}
\vspace{10pt}
Movitz skulle bli Student;\\
Han Upsala betrakta,\\
Börja mumla excellent\\
Grammatica contracta;\par
\hspace{20pt}Dum och tjock,\par
\hspace{20pt}Hic hæc hoc\par
\hspace{20pt}Han sig genast lärde,\\
Hyrde sig en svarter rock,\\
Kyronii öl förtärde.\par
\vspace{10pt}
Där satt han som misanthrop,\\
Men röder som en vallmo,\\
Vid sin stånka och sit stop,\\
Och conjugera Amo;\par
\hspace{20pt}Hur han drack,\par
\hspace{20pt}Ölet stack,\par
\hspace{20pt}Kärlek hjärnen brydde;\\
Movitz tog sitt pick och pack,\\
Och lärdoms sätet flydde.\par
\vspace{10pt}
Med en vredgad min han tog\\
Båd Puffendorff och Grotius,\\
Och dem bus i väggen slog,\\
Så bister som Stygotius,\par
\hspace{20pt}Sjöng hurra,\par
\hspace{20pt}Skrek Verda,\par
\hspace{20pt}Och åt Krögarn panta\\
Lexicon, Colloquia,\\
Och Zopfens varianta.\par
\vspace{10pt}
Tre Studenter, certim tre,\\
Til Stockholm sig utstyra,\\
Stadna på Tre Remmare,\\
I Skrubben Numro Fyra;\par
\hspace{20pt}Movitz stolt,\par
\hspace{20pt}I sin kolt,\par
\hspace{20pt}Satt sig där som Præses,\\
Drack så bålt, så det var bålt,\\
Och utgaf nya Theses.\par
\vspace{10pt}
Första Thesis blef nu den:\\
Om med moraliteten\\
Enligt är för Bacchi män\\
At ändra om dieten.\par
\hspace{20pt}Pro och Pro,\par
\hspace{20pt}Contra, jo,\par
\hspace{20pt}Nej och Ja nu skalla;\\
Movitz ropte Posito,\\
Och Posito skrek alla.\par
\vspace{10pt}
Andra Thesis blef den här:\\
Hvad skilnad sig besticker\\
Mellan Öl pluraliter\\
Och en Person som dricker;\par
\hspace{20pt}Ratio? jo,\par
\hspace{20pt}Dubito,\par
\hspace{20pt}Skrek en och orera.\\
Movitz ropte Habeo,\\
Och Kyparn slog i mera.\par
\vspace{10pt}
Tredje Thesis skulle ges,\\
Men Præses damp af stolen,\\
Och en Opponent så hes\\
Damp med i Capriolen.\par
\hspace{20pt}Fredman kom,\par
\hspace{20pt}Filibom!\par
\hspace{20pt}Med musik och flickor;\\
Och de lärde vände om\\
Som åsnor och borickor.
