\fvisa{HÖNAN AGDA}{Jag ska be att få ställa upp}
\vspace{10pt}
Jag ska be att få ställa upp\\
med en visa om en tupp,\\
som var gammal och utsliten,\\
impotent och väderbiten.\\
Hönsen klagade och gnällde\\
för han dem ej tillfredställde.\\
Dom skrev på en petition:\\
Ge vår tupp förtidspension.\par
\vspace{10pt}
Vi vill ha en tupp med sting.\\
Den vi har han é ju ding,\\
saknar lust och energi\\
saknar allt vi är förtjusta i.\\
Skaffa oss en ny bemanning,\\
annars fixar vi äggstanning.\\
Se nu till att det sätts fart,\\
ty vi blir desperata snart.\par
\vspace{10pt}
Gammeltuppen fick nog och for,\\
dit där inga hönor bor.\\
Ingen grät när han for hädan,\\
en ny tupp var ordnad redan.\\
Hönsen var så nyfikna så,\\
men det var lång leveranstid på den.\\
Men dom fann sig i sin lott,\\
för de vänta' på nåt gott.\par
\vspace{10pt}
Tänk när tuppen äntligen kom,\\
hönsen blev som galna dom.\\
Vilken kam han har, nu står den,\\
vilken näbb - den é nog hård den.\\
Hönsen flängde omkring i yran,\\
tuppen hade ett bestyr han,\\
men som han var frisk och sund,\\
fick vart höns en kärleksstund.\par
\vspace{10pt}
Men lilla söta hönan Agda,\\
hon blev blåst på ovansagda.\\
Tuppen skulle just hoppa på?na.\\
Agda titta ur ögonvrårna,\\
men det blev ej som Agda trodde.\\
Tuppen bara stod och glodde\\
tills han plötsligt med en snärt\\
slet en fjäder ur hennes stjärt.\par
\vspace{10pt}
Agdas blod i pulsen brände,\\
hon stod still men inget hände.\\
Flera veckor efter den dagen\\
var hon den enda oskulden i hagen.\\
Varje dag i alla väder\\
rykte tuppen ut en fjäder\\
och en dag, de? é synd och skam,\\
titta Agdas rumpa fram.\par
\vspace{10pt}
Agda skämdes och grät och tjöt\\
var gång tuppen en fjäder snöt\\
och en dag blev det för mycket\\
Agda svek för det inre trycket,\\
för sorgen och för kärlekskvalen.\\
Nästa gång han kom, blev Agda galen\\
och hon skrek uti falsett:\\
Hörru du din jäkla sprätt, sa hon.\par
\vspace{10pt}
Nu vill jag ha ett ärligt svar\\
varför du mina fjädrar tar,\\
varför nobbar du mig i ett kör,\\
det du med dom andra hönsen gör?\\
Tuppen svarade smått generat:\\
Du, jag älskar dig passionerat.\\
Allt du ber om ska du få,\\
men jag vill ha dig naken då!
\vspace{10pt}
{\footnotesize\textit{Text \& Musik: Cornelis Vreeswijk}}
