\fvisa{Roma}{Jag satt en kväll i Roma}
{\footnotesize\textit{Melodi: Manschettvisan}}\par
\vspace{10pt}
Jag satt en kväll i Roma\\
och njöt cigarr aroma,\\
mitt fagra fysionoma\\
mot mången kvinna le.\par
\vspace{10pt}
Då kom en brallisita\\
med former trés bonita.\\
Ej utan all invita\\
var hennes bystament.\par
\vspace{10pt}
Hon sa på Roma måle:\\
''Ni vara fagro tvåle:\\
Jag har förslag frivole.\\
Vi älska med varann´´.\par
\vspace{10pt}
Mitt inne bland spaljene\\
hon visa molto bene.\\
Mitt inne ibland grene\\
vi hade téte à téte.\par
\vspace{10pt}
Vi téte lite granda,\\
jag göra observanda\\
att kvinna confirmanda\\
hon vara långt ifrån.\par
\vspace{10pt}
Jag klänga kors och tvärso.\\
Det var en riktig pärzo.\\
Till sist bli kall om stjärtzo\\
och vi gå hem till hon.\par
\vspace{10pt}
Jag kysste'na mitt i nia.\\
Hon ropa: ''Madre mia!\\
Ni vara kyssgeni, ja´´.\\
Jag släckte armatur.\par
\vspace{10pt}
Då kom där en señore\\
och skrek i hög tenore:\\
''Ni kan be Fadre Våre,\\
ty jag är hennes man´´.\par
\vspace{10pt}
Han gjorde sig beretto\\
och drog en jädrans lång stiletto.\\
Jag kavla upp manschetto,\\
drog fram min nagelfil.\par
\vspace{10pt}
Så började duello\\
om denna bonne mamsello.\\
I hans akterkastello\\
jag rände mitt instrument.\par
\vspace{10pt}
Han vred sig i spirale\\
och ropade: ''Tvi vale´´,\\
och la sig horisontale\\
och sluta sina dar.\par
\vspace{10pt}
Nu ligger han i jordo,\\
begravd av fattigvårdo,\\
och jag blev fast för mordo\\
och slängd i finkament.\par
\vspace{10pt}
Nu sitter jag i cello\\
och fäller många mjällo\\
för denna bonne mamsello,\\
ty hon hörs aldrig av.
